Kasepäh külla perremehe Dmitri Karpow, Wasili Timofejew Kisselew, Agafia Feodorowa, Makar Nikitin, Natalja Semenowa ningk Iwan Kondratjew Orlow tulliwa Koggokonna Kohto ette nink sai neile ütteltu, et se neile johtu õnnetuse perrast, neile se asta rent aja nink karja maa est kingitu sab.
Nende palwuse päle uwest honit ülles ehhitada, sai neile selle kontrakti perra mes nemma 12 April. 1860 astal tennu ommawa se päle uwest lubba honit ülles ehhitada et nemma, kui kontrakti aig möda om nink nemma moisa perris herra ka mitte wastsest leppinkut ei tewa, et nemma sis selle ma est mes päl nende hone seiswa, egga asta krundi rahha kaks kopik hõbed. egga wadrat sülle est makswa.
Sab nimmitetu et Dmitri Karpow, Wasili Timofejew Kiselew ningk Iwan Kondratjew Orlow lubba sawa ennesele honit ülles ehhitada selle kattuse päle kos ne hone enne tulle kahjo seisiwa ent kaks sült tee werest kaugembal; eggal üttel sab üheksa ehk kümme sült krundi pikust tee piddi honete tarwis lubbatus. Wasili Timofejew Kiselew peab selle jaon kos ne hone mes erra pölliwa, seisiwa, õkwa kesset sedda kottust, Dmitri Karpow nink Iwan Kondratjew kummagi otsan päl ehhitama, moisa wallitsuse öigus jäb neide wahele perrast mes neide kolm perremehe wahel jäb en pol otsust andma.
Makar Nikitin sab lubba ommi honit selle renditu aia ma päl parrajan kaugusel töisi perremehe honetest ülles ehhitada.
Agafia Feodorowa nink Natalja Semenowna sawa ka lubba ommi honit töisen otsan soo weren ommi renditu aia maie päl ülles ehhitada. Koddapolik Fedor Semenow sab lubba omma wanna hone ni kawwa kui mitte tulle kahjo pelg ei olle selle platsi päl jätta ja maksab egga asta kaks koppikat egga wadrat sülle est krundi rahha mes temma honete all om.
Iwan Semenow sab lubba omma wanna hone assemel us ehhitada nink maksab kaks kop. hõbed. wadrat sülle est krunirahha kui temmal edesi pol aia nink karja ma rendin ei olle.
